---
aid: 9025
zid: 472379
title: "500废中好像缺少工人阶级，特别是高级钳工"
author: macos55555
date: 2013-10-29 21:58:32+07:00
lastmod: 2013-11-15 09:21:00+07:00
---

macos55555 于 2013-10-29 21:58:32 发表了：

500 人中主要是小姿势分子、小商人、军人、警察、学生、甚至连网游代练、强奸犯都有，但到目前为止好像还没看见一个真正的工人阶级，特别是高级钳工，难怪锅炉老爆炸

---

zzx126 于 2013-10-29 22:05:09 发表了：

反映了现实，工人现在是被社会瞧不起的。穿越的都是去当人上人的，潜意识里自然不会选这种“卑贱"的身份。

顺便说一下，我的工作就是钳工，如果穿越了，我的理想是建立门类齐全设备一流规模超大的技校。名字就叫蓝翔

---

幻暝风魂 于 2013-10-29 22:48:40 发表了：

展工被乃吃了么……

真心安下心当工人的年轻人有几个会去穿越啊，还不如提升自己的手艺

也就是展工这种老工人手艺到顶了有了自己的工业美学，才想去实现

---

幻暝风魂 于 2013-10-29 22:49:35 发表了：

> zzx126 发表于 2013-10-29 22:05
>
> 反映了现实，工人现在是被社会瞧不起的。穿越的都是去当人上人的，潜意识里自然不会选这种“卑贱"的身份。
>
> ...

某逃犯表示这身份比工人卑贱多了……

---

tr19821201 于 2013-10-29 22:59:25 发表了：

展无涯 小白狼 周比利都干吗去了？

---

真红骑士 于 2013-10-29 23:16:53 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-10-29 23:17 编辑_

两个姓林的在看着你

---

真红骑士 于 2013-10-29 23:17:09 发表了：

老子也在看着你

---

tr19821201 于 2013-10-29 23:30:30 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-29 23:17
>
> 老子也在看着你

车工出现了？

---

真红骑士 于 2013-10-29 23:40:13 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-10-29 23:30
>
> 车工出现了？

貌似我在原文里也算个钳工

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-10-30 06:49:27 发表了：

林传清是蛇头吧。

---

tangjun 于 2013-10-30 07:37:41 发表了：

实在缺人手我也可以临时客串一下

---

dddragon 于 2013-10-30 08:56:46 发表了：

> 荣誉的条顿骑士 发表于 2013-10-30 06:49
>
> 林传清是蛇头吧。

林汉隆

---

下水道里的鳄鱼 于 2013-10-30 10:16:17 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-29 23:17
>
> 老子也在看着你

临高真正缺乏是那种愿意自己掏工资在家里地下室和车库里码上车床，以技术为娱乐和私人赚外快，以小发明换商品房的……这类技术人才貌似存在于工业化时期的英法美，那种技术工人发明家，蒸汽朋克和凡尔纳科幻世界的理想化工程师加技术宅

---

macos55555 于 2013-10-30 10:46:06 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-10-29 22:48
>
> 展工被乃吃了么……
>
> 真心安下心当工人的年轻人有几个会去穿越啊，还不如提升自己的手艺

老展不是工人阶级，工厂小老板，按阶级论分类法他是小资产阶级，属于剥削阶级

---

macos55555 于 2013-10-30 10:48:15 发表了：

> dddragon 发表于 2013-10-30 08:56
>
> 林汉隆

林汉隆同志是高级工程师，按阶级分类法属于姿势分子，按太祖的话说属于某张皮上的一小撮毛

---

macos55555 于 2013-10-30 10:49:15 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-29 23:17
>
> 老子也在看着你

书里面你是哪个？

---

真红骑士 于 2013-10-30 10:51:14 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:46
>
> 老展不是工人阶级，工厂小老板，按阶级论分类法他是小资产阶级，属于剥削阶级

资产阶级等于没有钳工技术？

---

真红骑士 于 2013-10-30 10:51:52 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:49
>
> 书里面你是哪个？

自然，至少也算半个钳工

---

macos55555 于 2013-10-30 10:52:38 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-10-29 22:59
>
> 展无涯 小白狼 周比利都干吗去了？

这些都是工程师，不是正规培训过的钳工

---

真红骑士 于 2013-10-30 10:54:13 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:52
>
> 这些都是工程师，不是正规培训过的钳工

哈哈哈哈哈哈哈

---

macos55555 于 2013-10-30 10:55:44 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-30 10:51
>
> 资产阶级等于没有钳工技术？

技术肯定比不过专门干职业钳工的，小老板不是应该每天去跑业务？拉订单？

---

真红骑士 于 2013-10-30 10:57:32 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:55
>
> 技术肯定比不过专门干职业钳工的，小老板不是应该每天去跑业务？拉订单？

告诉你，未必

---

macos55555 于 2013-10-30 10:59:30 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-30 10:57
>
> 告诉你，未必

外协业务归老板夫人管？

---

真红骑士 于 2013-10-30 11:00:22 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:59
>
> 外协业务归老板夫人管？

自己去问问不就知道了

---

macos55555 于 2013-10-30 11:04:34 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-30 11:00
>
> 自己去问问不就知道了

很久很久很久以前兼职跑过半年外协，后来公司老拖欠人钱不敢去了，印象中那种厂都是老板兼销售兼工程师兼会计的

---

社会达尔文奖 于 2013-10-30 11:09:39 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:49
>
> 书里面你是哪个？

李赤骑

---

dengjianyyy 于 2013-10-30 11:11:20 发表了：

东莞那带的搞模具的小老板很多都是技术工人出身，刚发家的时候无非就是买或者租几台机床几个合伙人自己搞。不一定都有高级技工的手艺，但是钳工车工样样都上的了手。

---

Polonaise 于 2013-10-30 13:30:19 发表了：

造枪的那个啊！

---

macos55555 于 2013-10-30 13:39:32 发表了：

> Polonaise 发表于 2013-10-30 13:30
>
> 造枪的那个啊！

李一挝？他和正规培训出来的钳工还是有差别的，而且他大部分零配件都是市场上买的吧

---

macos55555 于 2013-10-30 13:40:15 发表了：

> 社会达尔文奖 发表于 2013-10-30 11:09
>
> 李赤骑

马车佬，还妄想吃表妹那个？

---

Polonaise 于 2013-10-30 13:41:10 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 13:39
>
> 李一挝？他和正规培训出来的钳工还是有差别的，而且他大部分零配件都是市场上买的吧

噗 你用市场零配件拼个 M134 看看？？？&nbsp;&nbsp;他 孙立 周比利&nbsp;&nbsp;都是各种手工修配零件。。

---

幻暝风魂 于 2013-10-30 13:42:18 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:46
>
> 老展不是工人阶级，工厂小老板，按阶级论分类法他是小资产阶级，属于剥削阶级

马老最大的时代局限性就是没有看到工程师和职业经理人……

你说自耕农属于农民还是地主。展工开个小厂子，还不是当初一个两个人的作坊这么起来的

---

macos55555 于 2013-10-30 13:43:28 发表了：

1、王洛宾（wanghrobin），现任三亚大区区长，历任工能委员会人民委员、环岛远程勘探总指挥

2、展无涯（暂时的乌鸦），现任制造总监，历任工业组组长、机械组组长、机械工业部部长

3、季退思（思考的人），现任化工部部长，历任工业组成员、化工组组长

4、季无声（寂静无声），现任冶金部部长，历任冶金组组长

5、常凯申（ID 不详），现任电力总公司经理兼总工程师，历任能源组成员（负责送电设计）

6、莫笑安（heisuojin），现任轻工业部人民委员、法学俱乐部顾问，历任基干民兵、粮油食品总公司总经理

7、林深河（深河），现任武器设计局负责人、陆军第三营某步兵连连长，将来任军工生产部部长

8、钟利时（smallfairyv2），现任不详（负责研制钟表、电子管）

9、萧白朗（神圣智狼），现任机械工业部成员（负责陶瓷生产），历任机械组成员

10、周比利（qwhw_zhou），现任机械工业部成员（负责蒸汽机、铆接）

11、萧贵（xiaoguitou），现任机械工业部成员（负责锅炉、蒸汽机）、华南糖厂技术总工

12、李赤骑（真红骑士），现任车辆厂厂长，历任车辆车间主任

13、江牧之（翻使周郎受重名），现任车辆厂负责人之一

14、汤梦龙（tangjun），现任甲子煤矿矿长，历任远程勘探队队员

15、徐营捷（金山独霸），现任兵器组成员（负责炸药），历任化工组成员、化工部成员

16、文同（今夜月正明），现任雷州站负责人、雷州糖业总公司负责人之一、雷州糖业公会负责人、华南糖厂厂长，历任粮油总公司糖业特派员

17、常师德（德不尝失），现任雷州糖业总公司负责人之一、雷州糖业公会秘书长

18、谌天雄（qhddgw），现任机械工业部成员（负责制糖设备），兼职情报人员

19、郧素济（C47），现任食品厂厂长、粮油食品总公司常务副总经理、兼职天地会农技员，历任农业委员会成员（负责食堂）

20、黄天宇（殿前司），现任工能委成员

21、蒋宏军（lishijie007），现任工能委成员

22、姜野（将邪），现任机械工业部成员，历任机械组成员

23、李一挝（ssfire），现任机械工业部成员、第一武器设计小组成员，历任机械组成员

24、凌天（tian0123），现任电力总公司成员

25、孙立（冬天打雷），现任机械厂技术人员

26、梁信（hhongren），现任机械厂技术人员

---

macos55555 于 2013-10-30 13:46:00 发表了：

> Polonaise 发表于 2013-10-30 13:41
>
> 噗 你用市场零配件拼个 M134 看看？？？&nbsp;&nbsp;他 孙立 周比利&nbsp;&nbsp;都是各种手工修配零件。。

书里面这几位都自承只做过手摇式机枪，你一上来就要玩 6 管转轮，先把弹壳搞定先吧

---

macos55555 于 2013-10-30 13:46:31 发表了：

交通勘探方面

1、单道谦（9 号单开道岔），现任交通人民委员、建筑总公司经理（？）

2、柳正（拖把爷），现任远程勘探队队员

3、崔云红（云红），现任远程勘探队队员

4、方敬涵（呕心沥血方从哲），现任远程勘探队队员

5、白国士（白国士），现任远程勘探队队员

6、黄爪子（拆骨剥皮泡凤爪），现任远程勘探队队员

7、赵雪（白国士），现任远程勘探队秘书，历任 IT 组成员

8、沈跃风（zakuzaku10），现任远程勘探队队员

9、贝凯（Dah），现任远程勘探队队员

---

macos55555 于 2013-10-30 13:46:57 发表了：

农业方面

1、吴南海（南海），现任农业人民委员、制药厂副厂长、天地会负责人、粮油食品总公司总经理，历任农业组组长、粮油食品总公司副总经理

2、吴旷明（狂徒无名），现任木材组组长，将来任林业部部长

3、黄大山（万年潜水艇），现任生物实验室负责人、制药厂常务副厂长，历任农业委员会成员（负责食用菌栽培）、食品厂负责人

4、叶雨茗（夜雨\_茗），现任天地会秘书长、南宝矿务处负责人，历任农业委员会成员（负责饲养农庄里的小动物）

5、杨宝贵（yuan 青灯），现任生物实验室成员，历任农业委员会成员（兽医）

6、法石禄（fercilu），现任示范农庄总农艺师

7、胡义成（伊塔卡狐狸），现任制药厂技术人员，历任农业委员会成员（参与食堂工作）、生物实验室成员

8、万里辉（wanlihui3344），现任农业委员会成员、天地会农技员

9、万里煌（wanlihui3344），现任农业委员会成员

10、尼克（nuking），现任骑兵总教练、饲马总管

11、独孤求婚（独孤求婚），现任天地会农技员，历任商业组成员、东门市工商管理所副所长、检疫营负责人、东门市\*\*\*所长

12、海林（与生活周旋到底/），现任林业部木器加工厂负责人

---

macos55555 于 2013-10-30 13:47:56 发表了：

IT 通信方面

1、李运兴（hansens1976），现任电信总公司经理，历任通讯组组长、射击教练

2、石开（ID 不详），现任不详，历任 IT 组成员

3、绍宗（wangsaozong），现任电信总公司成员，历任通信组成员

4、张宇辰（Eric20071），现任广州派遣站通信人员，历任通信组成员

5、张雨（真红骑士），现任临高报务员

6、单良（ds01），现任电信总公司技术人员、元老院常务委员会委员

7、胡木野（zhangyonng），现任临高电信工程师

---

macos55555 于 2013-10-30 13:48:24 发表了：

卫生方面

1、时袅仁（似是鸟人来），现任卫生人民委员、百仞总医院院长、制药厂厂长，历任北美分舵负责人、卫生组组长、卫生部部长

2、赵艳梅（tie_fighter），现任制药厂常务厂长，历任卫生组成员

3、刘三（chizhongyao），现任百仞总医院中医药科主任

4、张子怡（yuan 青灯），现任百仞总医院总护士长，历任卫生组成员、卫生部成员

5、艾贝贝（auv），现任百仞总医院妇产科主任，历任卫生组成员

6、河马（河里的马），现任卫生部成员，历任卫生组成员

7、兰方方（ID 不详），现任卫生部成员，历任卫生组成员

8、何平（tie_fighter），现任卫生部全权代表，历任卫生组成员

9、查梧础（查无此处），现任卫生部成员，历任卫生组成员

10、江秋堰（蛇语者），现任卫生部成员（负责心理疾病），历任卫生组成员

11、周韦森（Alastor），现任制药厂成员（负责疫苗），历任户外活动教练

12、张土木（MD.Greg），现任随军医生

13、宁静海（ishmael），现任医生

14、雷恩（AquarianVer），现任医生

---

macos55555 于 2013-10-30 13:49:54 发表了：

技术口好像就这些人了

---

dddragon 于 2013-10-30 13:58:13 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:48
>
> 林汉隆同志是高级工程师，按阶级分类法属于姿势分子，按太祖的话说属于某张皮上的一小撮毛

磨镜子显然是工人的活，临高还没蛋疼的开始分阶级呢

---

社会达尔文奖 于 2013-10-30 13:59:32 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 13:40
>
> 马车佬，还妄想吃表妹那个？

警察叔叔&nbsp;&nbsp;就是他

---

eumenes 于 2013-10-30 14:03:27 发表了：

500 人里被点到名字的连 50 个都没有。

楼主大可以想象剩下 450 人里要多少有钳工技术人有多少。

---

macos55555 于 2013-10-30 14:44:18 发表了：

> eumenes 发表于 2013-10-30 14:03
>
> 500 人里被点到名字的连 50 个都没有。
>
> 楼主大可以想象剩下 450 人里要多少有钳工技术人有多少。

这种手工技艺要求高的草创阶段，高级钳工出镜率应该很高才对，目前一个都木看见，除非是作者故意不写，否则就是剩下的 450 个里面要么没人，要么就是低价钳工（菜市场玩镊子那种），不敢露脸

---

eumenes 于 2013-10-30 14:55:28 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 14:44
>
> 这种手工技艺要求高的草创阶段，高级钳工出镜率应该很高才对，目前一个都木看见，除非是作者故意不写，否 ...

你可以脑补没有，别人也可以脑补有。

反正是脑补，怎么想都可以。

---

幻暝风魂 于 2013-10-30 15:31:07 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 14:44
>
> 这种手工技艺要求高的草创阶段，高级钳工出镜率应该很高才对，目前一个都木看见，除非是作者故意不写，否 ...

高价钳工需要穿越？

一扳手就是码农加 3 天班啊

---

念力 于 2013-10-30 15:49:48 发表了：

怎么没有学数学的

---

没钱别买棉花糖 于 2013-10-30 17:03:02 发表了：

> zzx126 发表于 2013-10-29 22:05
>
> 反映了现实，工人现在是被社会瞧不起的。穿越的都是去当人上人的，潜意识里自然不会选这种“卑贱"的身份。
>
> ...

支持！

我再来建个新东方！

---

macos55555 于 2013-10-30 18:14:37 发表了：

> 念力 发表于 2013-10-30 15:49
>
> 怎么没有学数学的

500 废还在讨论微积分的发明权归谁

---

macos55555 于 2013-10-30 18:16:13 发表了：

> eumenes 发表于 2013-10-30 14:55
>
> 你可以脑补没有，别人也可以脑补有。
>
> 反正是脑补，怎么想都可以。

脑补也要补得合逻辑，伟大导师列宁说过，同志们，吹牛是可以滴，但要能自圆其说

---

eumenes 于 2013-10-30 18:51:04 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 18:16
>
> 脑补也要补得合逻辑，伟大导师列宁说过，同志们，吹牛是可以滴，但要能自圆其说

所以，你确认你那些脑补合乎逻辑？

---

xuzhilin 于 2013-10-30 19:12:38 发表了：

> eumenes 发表于 2013-10-30 14:03
>
> 500 人里被点到名字的连 50 个都没有。
>
> 楼主大可以想象剩下 450 人里要多少有钳工技术人有多少。

至少出来 200 多了，不是有个统计表的吗。。。

---

大海航行靠三宝 于 2013-10-30 19:18:03 发表了：

我记得展无涯是热处理出生的后来做的老板,我早就说过要穿越 500 废是不够的得 5000 来号人十条船一般以上是技工

---

eumenes 于 2013-10-30 20:20:27 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2013-10-30 19:18
>
> 我记得展无涯是热处理出生的后来做的老板,我早就说过要穿越 500 废是不够的得 5000 来号人十条船一般以上是技工

这倒还不至于，毕竟临高需要达到的工业技术水准本来就不高。

但 500 人肯定是不够的，而且穿越前要对全体人员进行有针对性的技能训练和实战演练——也就是模拟 17 世纪的物质条件进行操作演习——估计这个花费不会少。

基本劳动力酱油元老根本就不该存在，事前就因该根据可能的需求，安排每个人学习可能所需的某个或某几个技能，不仅仅是操作前装米尼枪野外生存之类的时髦玩意，更包括诸如操作古董机器和种地种菜乃至纺纱纺线——一切在 17 世纪可能用上的生产生活技能。

---

Avo17000 于 2013-10-30 21:22:23 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 10:48
>
> 林汉隆同志是高级工程师，按阶级分类法属于姿势分子，按太祖的话说属于某张皮上的一小撮毛

林汉隆同志出场的时候就在指导归化民工人做钳工。之后虽然当了工程师，其实很大一部分时间还在第一线指导工人们的工作。我觉得林同志是工人阶级的一部分。

---

macos55555 于 2013-10-30 21:37:15 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2013-10-30 19:18
>
> 我记得展无涯是热处理出生的后来做的老板,我早就说过要穿越 500 废是不够的得 5000 来号人十条船一般以上是技工

热处理出身的那肯定不是工人了，这在大学是专门一个专业来的，不过现在很多大学嫌这名字不好听，改成什么材料成型与加工工艺神马的名字了

---

isdily 于 2013-10-30 22:21:39 发表了：

> Avo17000 发表于 2013-10-30 21:22
>
> 林汉隆同志出场的时候就在指导归化民工人做钳工。之后虽然当了工程师，其实很大一部分时间还在第一线指导 ...

在我看来，高级技工或者工程师也应该算是工人的一员，当然地位比较高就是了。

楼主的意思无非是临高严重缺工人阶级——什么，有人在原时空干过工人？那么既然他们到了临高位面当了管理者那么就坚决不能算工人阶级。哪怕就如萧白朗经常得亲身操刀上阵也不能算。

至于大学毕业的那是工程师，同样也不能算技工，哪怕手艺再好也不能算。

—————————————————————————————————————————————————————————

当然我是反对楼主的观点的。

---

Avo17000 于 2013-10-30 22:43:47 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-30 22:21
>
> 在我看来，高级技工或者工程师也应该算是工人的一员，当然地位比较高就是了。
>
> 楼主的意思无非是临高严 ...

合着只有永远当苦逼基老，啊不是，基（本）劳（动力）的元老才能算工人阶级啊？楼主还能蛋藤点不？

---

真红骑士 于 2013-10-30 22:58:48 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 21:37
>
> 热处理出身的那肯定不是工人了，这在大学是专门一个专业来的，不过现在很多大学嫌这名字不好听，改成什么 ...

知道怎么拿助理工程师吗？

---

Gressxp 于 2013-10-30 23:05:14 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 21:37
>
> 热处理出身的那肯定不是工人了，这在大学是专门一个专业来的，不过现在很多大学嫌这名字不好听，改成什么 ...

笑话 你规定的上了大学就不是工人阶级了？ 就是 2 院那一堆的院士 90%都是工人阶级

---

Gressxp 于 2013-10-30 23:08:06 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-30 22:58
>
> 知道怎么拿助理工程师吗？

和 共产主义阶级划分都搞不清楚的人谈 这个太难了点 算了 咱们没教石头的义务

---

winter_z 于 2013-10-30 23:15:11 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-30 13:49
>
> 技术口好像就这些人了

我的现实行业就是搞模具的啊

当然，现在又在搞别的

---

心慈手软谢列平 于 2013-10-31 09:47:32 发表了：

临高的工人阶级还少么？？

展无涯、王洛宾、周比利、小白狼、姜野、萧贵、孙立、李一过还有好多好多

---

macos55555 于 2013-10-31 10:08:28 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-10-31 09:47
>
> 临高的工人阶级还少么？？
>
> 展无涯、王洛宾、周比利、小白狼、姜野、萧贵、孙立、李一过还有好多好多

不一样的，这些应该是工程师，不算工人，真要和一线工人比手工肯定是不行的，想当年俺也会开钻机，自我感觉手艺还可以，但和老机长比就不如他，我取的岩心经常不完整，碎的不少，老家伙取上来的都是整根的，不服不行，碎了的没法做切片，必须要完整的，不然很难填基岩图

---

真红骑士 于 2013-10-31 11:29:30 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-31 10:08
>
> 不一样的，这些应该是工程师，不算工人，真要和一线工人比手工肯定是不行的，想当年俺也会开钻机，自我感 ...

哈哈哈哈哈哈哈

---

心慈手软谢列平 于 2013-10-31 11:45:28 发表了：

_本帖最后由 心慈手软谢列平 于 2013-10-31 11:47 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-31 10:08
>
> 不一样的，这些应该是工程师，不算工人，真要和一线工人比手工肯定是不行的，想当年俺也会开钻机，自我感 ...

至少书里说了姜野是 8 年车工

再说那个工程师不是技术人员升上去的

还少展无涯这个小老板就是技校毕业从工人当上去的

再说了工程师难道就不算工人阶级？？

人家只不过是工人阶级里顶天的工人贵族而已

---

macos55555 于 2013-10-31 14:45:06 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-10-31 11:45
>
> 至少书里说了姜野是 8 年车工
>
> 再说那个工程师不是技术人员升上去的
>
> 还少展无涯这个小老板就是技校毕业从 ...

这个？阶级属性这种政治问题还是留给女王去讨论吧，只能说大学生动手能力总是比老工人要差点，纯技术，不政治

---

磁爆步兵杨永信 于 2013-10-31 15:55:17 发表了：

至少我们学校的学生金工实习就只有一个月，还是各专业都有，以及我还是不明白楼主说工人阶级到底想表达什么意思，是本书政治立场不对还是…还有本科生开机床很少有能干过技校生的

---

Gressxp 于 2013-10-31 16:14:53 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2013-10-31 16:15 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-31 10:08
>
> 不一样的，这些应该是工程师，不算工人，真要和一线工人比手工肯定是不行的，想当年俺也会开钻机，自我感 ...

这只是因为他钻的比你多的多而已

如果你坚持钻下去 你提高的速度应该会比他快 因为你懂得原理比他多

500F 穿越必须要懂得原理的人比单纯的熟练工要多 熟练工可以培养 但是理论掌握不是一年 2 年就能搞定的事情

要是带单纯的熟练工 那各门各科 您要带个 5000 人估计都不够

---

Gressxp 于 2013-10-31 16:17:15 发表了：

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2013-10-31 15:55
>
> 至少我们学校的学生金工实习就只有一个月，还是各专业都有，以及我还是不明白楼主说工人阶级到底想表达什么 ...

哈 让本科生上机床操作时间和技校生一样的话 你看谁会比较厉害 --

---

心慈手软谢列平 于 2013-10-31 17:47:51 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-31 14:45
>
> 这个？阶级属性这种政治问题还是留给女王去讨论吧，只能说大学生动手能力总是比老工人要差点，纯技术，不 ...

这完全是经验和工作时间的问题

好歹姜野这类的动手能力完全不差

---

macos55555 于 2013-10-31 19:56:57 发表了：

> Gressxp 发表于 2013-10-31 16:14
>
> 这只是因为他钻的比你多的多而已
>
> 如果你坚持钻下去 你提高的速度应该会比他快 因为你懂得原理比他多&nbsp;&nbsp;...

问题是，我坚持钻下去就会被开除，没钱吃饭，刚玩两把钻机，教授就开骂了，磨片的死那去啦？分析报告还没写出来啊？。。。

---

幻暝风魂 于 2013-10-31 21:48:49 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-31 19:56
>
> 问题是，我坚持钻下去就会被开除，没钱吃饭，刚玩两把钻机，教授就开骂了，磨片的死那去啦？分析报告还没 ...

都穿越了还管这些干嘛……

也就企划院催催，乃一句我经验不够你把我咋地他们还不是说不出话来

---

qinxb0732 于 2013-10-31 22:25:48 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-31 10:08
>
> 不一样的，这些应该是工程师，不算工人，真要和一线工人比手工肯定是不行的，想当年俺也会开钻机，自我感 ...

问你个问题哈，我对马克思主义的了解仅限于考研政治

但是我也知道马克思定义的“阶级”首先是个经济概念，对阶级的划分是以生产资料的占有为指标的

那么你觉得，工程师如果不是工人阶级，那么他们是什么？资产阶级？他们占有了什么生产资料？

像苏联和中国（包括改开之前）肯定不可能没有工程师——于是乎，社会主义国家还有资产阶级存在？

---

磁爆步兵杨永信 于 2013-11-1 10:33:50 发表了：

> Gressxp 发表于 2013-10-31 16:17
>
> 哈 让本科生上机床操作时间和技校生一样的话 你看谁会比较厉害 --

问题就是这个，本科生动手干活的机会比较少

---

jzlikewei 于 2013-11-1 13:46:57 发表了：

_本帖最后由 jzlikewei 于 2013-11-1 13:50 编辑_

工程师是属于工人阶级的，除非他是厂子的股东。白领也是无产阶级，没有生产资料。

一开始而知识分子是有前缀的，无产阶级知识和资产阶级知识分子。知识分子不直接从事生产活动，也不参与剥削活动。主要看他们服务的对象来定性。所以建国初的那些知识分子都是接受了改造的，成为了无产阶级知识分子。，而且通过无偿占有规划民的剩余价值

后来，邓提出说知识分子也是无产阶级的概念。

如果所有财产都是元老院的，元老们是财产的所有人，显然的是有产阶级，是资产阶级。如果财产属于元老院和人民，但是元老院占的更多，这种就不好分类了。

---

qinxb0732 于 2013-11-1 13:51:22 发表了：

> jzlikewei 发表于 2013-11-1 13:46
>
> 工程师是属于工人阶级的，除非他是厂子的股东。白领也是无产阶级，没有生产资料。
>
> 一开始而知识分子是有前 ...

好像是元老院和人民。。。

---

jzlikewei 于 2013-11-1 17:49:28 发表了：

> qinxb0732 发表于 2013-11-1 13:51
>
> 好像是元老院和人民。。。

那就比较尴尬了。元老与人民共同占有生产资料，很显然所有人都是无产阶级，但是元老和人民在各种意义上都是不平等的。这种不平等已经用法律的形式所规定下来了。这个在共产主义运动的历史上是从未有过的。

还有一点啊，人民，明显指的是归化民，但是临高除了他们以外应该也有其他的，比如契约奴和大明子民，这些。明显是被剥削阶级啊。（在工厂里上班也有契约奴，他们应该不算人民吧）

临高位面的马克思会苦恼死的。。。

---

macos55555 于 2013-11-1 19:16:15 发表了：

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2013-11-1 10:33
>
> 问题就是这个，本科生动手干活的机会比较少

现在会洗袜子的本科生已经算是动手能力强的了，我听华为的人讲过，他们驻北非办事处招了一批本科生，还专门从国内请了个保姆帮做家务，这些大学生什么都不做，地不扫、衣服、袜子、鞋子都不洗，宿舍里面永远酸臭酸臭的，垃圾也不倒，结果半年后保姆愤而辞职

---

磁爆步兵杨永信 于 2013-11-1 19:27:32 发表了：

> macos55555 发表于 2013-11-1 19:16
>
> 现在会洗袜子的本科生已经算是动手能力强的了，我听华为的人讲过，他们驻北非办事处招了一批本科生，还专 ...

的确像对男生宿舍的描述

---

macos55555 于 2013-11-1 19:48:27 发表了：

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2013-11-1 19:27
>
> 的确像对男生宿舍的描述

多起跳楼事件后，现在华为已经不招本科生了，宁愿从社会上挖人

---

欢乐原始人 于 2013-11-2 16:33:31 发表了：

> 念力 发表于 2013-10-30 15:49
>
> 怎么没有学数学的

念大去如何~~

---

磁爆步兵杨永信 于 2013-11-2 18:28:04 发表了：

> macos55555 发表于 2013-11-1 19:48
>
> 多起跳楼事件后，现在华为已经不招本科生了，宁愿从社会上挖人

心理承受能力太差

---

sailor 于 2013-11-2 20:43:37 发表了：

女王和俺一致认为 500 柴里不但缺少工人阶级，更缺少工人阶级的素质，虽然现在元老每天工作 18 个小时以上，但他们在工作中表现出的那种高高在上的反动态度还是很有问题的，自以为掌握和代表了先进的生产力就可以作威作福，这实际上是会阻碍生产力的发展的。对此我们不但要加强宣传，而且要寄希望于归化民干部工人，让钳工每一年升一级，八年以后就有八级钳工了。。。

---

single2339 于 2013-11-3 13:15:59 发表了：

> winter_z 发表于 2013-10-30 23:15
>
> 我的现实行业就是搞模具的啊
>
> 当然，现在又在搞别的

文总！文总！请问你是不是还顺便搞舰船模型？我是你的粉丝啊。。

---

winter_z 于 2013-11-3 17:16:41 发表了：

_本帖最后由 winter_z 于 2013-11-3 17:17 编辑_

> single2339 发表于 2013-11-3 13:15
>
> 文总！文总！请问你是不是还顺便搞舰船模型？我是你的粉丝啊。。

之前做的，这段日子没搞

---

轩辕菜刀 于 2013-11-11 23:40:06 发表了：

我来报名吧，化工一枚，有锅炉资格证，主攻天然气

---

孟节 于 2013-11-11 23:42:24 发表了：

> Gressxp 发表于 2013-10-31 16:14
>
> 这只是因为他钻的比你多的多而已
>
> 如果你坚持钻下去 你提高的速度应该会比他快 因为你懂得原理比他多&nbsp;&nbsp;...

和我老师说的一样

---

Gressxp 于 2013-11-12 13:08:07 发表了：

> 孟节 发表于 2013-11-11 23:42
>
> 和我老师说的一样

这个是必须的 工人只知道 要这么钻 而工程师还知道为啥要这么钻

---

kkndeva 于 2013-11-12 16:07:44 发表了：

身为船舶工程师表示，老师傅很好，手活比我好多了，但是，你让他画图，现场解决工艺问题和生产技术问题，瞎眼了，最高到技校的没那么多知识。

工艺改进是最重要的，你手再熟练，我工艺比你先进就是比你厉害。

当然了，作为一个一线工程师，车磨铣刨焊，各种钳工技能是不会差的，好歹混了个 6 级钳工出来。

当然了，现在好久不做一线了，手都废了

---

分身无数陈八尺 于 2013-11-12 21:45:58 发表了：

> kkndeva 发表于 2013-11-12 16:07
>
> 身为船舶工程师表示，老师傅很好，手活比我好多了，但是，你让他画图，现场解决工艺问题和生产技术问题，瞎 ...

一般正规老技校出生的画图都是必修课，我以前的师傅画图就比我厉害多了，当然他不会 cad

---

自由落体 于 2013-11-13 10:09:06 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-10-29 23:17
>
> 老子也在看着你

你在看着大家，大家都在看着你的妹妹……

妹控的同人文呢啥时候交上来？？？

---

真红骑士 于 2013-11-13 10:11:37 发表了：

> 自由落体 发表于 2013-11-13 10:09
>
> 你在看着大家，大家都在看着你的妹妹……
>
> 妹控的同人文呢啥时候交上来？？？

我没说要写妹控同人吧

南明黄昏&nbsp;&nbsp;我想写但是编不好具体剧情

---

自由落体 于 2013-11-13 10:21:32 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-11-13 10:11
>
> 我没说要写妹控同人吧
>
> 南明黄昏&nbsp;&nbsp;我想写但是编不好具体剧情

唉，我是太忙了。密码故事的那篇同人，程序都写好了一年多了，没时间动笔……

---

Sunyata 于 2013-11-14 05:28:28 发表了：

> 念力 发表于 2013-10-30 15:49
>
> 怎么没有学数学的

有！那个强推小女生的就是数学老师。如果不是，也能当数学老师。

---

忠义无双小黄皓 于 2013-11-14 16:46:20 发表了：

咱家可是正经有高级钳工证书的

---

liutom2 于 2013-11-14 21:59:12 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-10-31 11:45
>
> 至少书里说了姜野是 8 年车工
>
> 再说那个工程师不是技术人员升上去的
>
> 还少展无涯这个小老板就是技校毕业从 ...

这个这个，小朋友搞错啦。

工人走技师系列，工人到高级工，然后是技师、高级技师，技师和工程师是平级的，高级技师和高级工程师也是平级的。

---

心慈手软谢列平 于 2013-11-15 09:21:12 发表了：

> liutom2 发表于 2013-11-14 21:59
>
> 这个这个，小朋友搞错啦。
>
> 工人走技师系列，工人到高级工，然后是技师、高级技师，技师和工程师是平级的 ...

你是从专有名词的角度去说工程师嘛

就是国家需要工作年限考英语计算机然后拿个证的那个？

我是说广义上的，比如予凡自称搞经济的也是工程师

---
